「越野狂人」航拍機救困崖男

2018年11月01日

「越野狂人」航拍機救困崖男

藍衣男（紅圈示）被困峭壁，民安隊登山拯救。航拍機搜救服務提供圖片

【本報訊】警方、消防及民安隊昨連續第3日到飛鵝山搜救疑行山迷路女子，搜救其間另一名行山漢在上址迷路被困報警求助，在場義務搜救的「越野狂人」利用航拍機，發現他被困自殺崖約50米下鵝肚坑峭壁後通知當局，民安隊及消防員花了約3小時終將被困男子救離險境，但迷路女子仍未找到。

被困獲救的52歲男子姓楊，一身行山裝束，他沒有受傷，事後拒絕送院檢查。據悉楊住鳳德邨，昨早獨自行山。

救援人員繼續在飛鵝山搜索失蹤女子。
劉永明攝

原登山尋迷路女

昨晨9時，警方、消防及民安隊繼續登上飛鵝山搜索獨自行山迷路的25歲女子，飛行服務隊派出直升機在上空盤旋。失蹤女子周一傍晚6時許撥打112緊急求助號碼求救，之後電話斷線失去聯絡。消息稱，警方事後未能再聯絡女事主，近日亦無接獲有人行山失蹤的報案，當局未能掌握事主具體資料，搜救工作困難。

有20年攀山經驗、人稱「越野狂人」的文先生，昨晨偕友人上山義務協助尋找失蹤者，至中午12時半準備下山之際，聽聞有另一名男子行山被困。

文為熟悉上址地形及山路，近年常在附近助人尋找墜落的航拍機；他從消防員取得被困男身處位置資料，再利用航拍機搜索，當航拍機飛至自殺崖約50米下鵝肚坑險要峭壁時，見一名男子危站大石旁，對方吹哨子求救，搜救隊鎖定位置後，民安隊及消防員花3小時拯救事主到達草坡安全位置。

文指男子當時身處450米高位置，一旦失足會直墮約40米下，情況相當危險，他估計對方是誤闖該處峭壁。自殺崖位於飛鵝山西南山脊頂，崖壁陡峻危險，有行山專家警告該路段地勢險要且多碎石，沒有攀石裝備的行山人士絕不適宜冒險攀登。

■記者劉永明、簡明恩

上一則
上一則
持卡人或錯過追款期

下一則
下一則
預算案派四千未交代細節

25歲條女仲未搵返

事後拒絕送院

好可疑 會唔會已經返左屋企 但唔敢出聲 連電話都唔開

佢係點過到去

所以話香港政府、 紀律部隊大sir都冇撚腦
行山走失走去用直升機加人力去搵，一定shock撚左，思想仲停留左係20年前

10年前美國陸軍打阿富汗都識用手提無人機

你唔好講美軍
求其一個龍友都識啦

無人機係留返畀美酒佳餚節用

我都諗左好耐佢點去個個位？我都成日登飛鵝山...幾條路線都行過，南邊上去有兩條都要用手爬，但都去唔到佢呢個咁危險既位呢

山野救人應該唔會得龍友個種普通鏡頭

加多幾種紅外線鏡頭，夜視鏡頭，隨時要加多組喇叭

訊號系統應該會用特別頻譜，仲要可以同時由幾組搖控控制，方便山腳出機，山腰人員/直升機組員控制

free solo

班友思維仲停留喺50年代，甚至清朝。覺得高科技野係奇技淫巧，用呢d只代表自己係廢柴，之後會拎祖宗/前輩點樣徙手零裝備都救到人既英勇事蹟黎打飛機

人工一樣，攪咁多嘢搏乜，政府工小做小錯

你俾埋gps location佢，佢都唔會睇
繼續check d手機信號

d電去得好快

唔關思想停留係咩年代事

而係工作文化問題

多做多錯 唔做唔錯 政府機構最常見